\documentclass{report}
\usepackage[utf8]{inputenc} % force the use of utf8
\usepackage[T1]{fontenc} % font encoding, allows accents
\usepackage[papersize={21cm,29.7cm},top= 2.5cm,bottom=2.5cm, inner=2.5cm, outer=2.5cm]{geometry} % page formatting
\usepackage{graphicx} % images management
\usepackage{wrapfig} % floating images
\usepackage{array} % allow arrays
\usepackage{fancyhdr} % headers/footers management (overrides empty, plain and headings)
\usepackage{listings} % code insertion (MUST BE WRITTEN AFTER BABEL)
\usepackage{enumitem} % for /setlist
\usepackage{color,soul} % add some colors and highlight
\usepackage{xcolor} % more colors
\usepackage{float}
\usepackage{bm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[hyphens]{url} % auto break lines in URL
\usepackage[toc,page]{appendix}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[hidelinks,  colorlinks  = true, % no borders, colors enabled
                        anchorcolor = blue,
                        linkcolor   = black, % links in table of contents
                        urlcolor    = blue,
                        citecolor   = blue]{hyperref}


\sethlcolor{cyan} % package soul
\newcommand{\file}[1]{\hl{\emph{#1}}} % highlight a file URI

\graphicspath{{Resources/}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% LISTINGS %%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{comment}{rgb}{0.12, 0.38, 0.18 }
\definecolor{keyword}{rgb}{0.37, 0.08, 0.25}  % #5F1441
\definecolor{string}{rgb}{0.06, 0.10, 0.98} % #101AF9
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand\sectionpostlude{
  \vspace{0.8em}
}
\setlength{\intextsep}{10mm}
\fancypagestyle{plain}{
    %---------------------------------------------------------------------------
    % HEADER
    %---------------------------------------------------------------------------
    \fancyhead[R]{Apprentissage et reconnaissance - Projet}

    %---------------------------------------------------------------------------
    % FOOTER
    %---------------------------------------------------------------------------
    \renewcommand{\footrulewidth}{0.1pt}
    \fancyfoot[C]{Baptiste AMATO, Alexandre CHAVENON \& Arnoud VANHUELE}
    \fancyfoot[LE]{\ifnum\thepage>0 \thepage \fi}
    \fancyfoot[RO]{\ifnum\thepage>0 \thepage \fi}
}

\fancypagestyle{empty}{%
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % No sub line
    \fancyhead{} % Empty the header

    \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
    \fancyfoot{}
}

\setlist[itemize,2]{label={$\bullet$}} % use bullets for nested itemize

% First page
\newcommand{\presentation}[1]{\vspace{0.3cm}\large{\textbf{#1}}\vspace{0.3cm}\\}
\newcommand{\presentationLarge}[1]{\vspace{0.3cm}\LARGE{\textbf{#1}}\vspace{0.3cm}\\}

% Overrides chapter (numbered and no-numbered) headings: remove space, display only the title
\makeatletter
  \def\@makechapterhead#1{%
  \vspace*{0\p@}% avant 50
  {\parindent \z@ \raggedright \normalfont
    \interlinepenalty\@M
    \Huge \bfseries \thechapter\quad #1
    \vskip 40\p@
  }}
  \def\@makeschapterhead#1{%
  \vspace*{0\p@}% before 50
  {\parindent \z@ \raggedright
    \normalfont
    \interlinepenalty\@M
    \Huge \bfseries  #1\par\nobreak
    \vskip 40\p@
  }}
\makeatother

\newcommand{\ignore}[1]{} % inline comments

\pagenumbering{arabic}
\pagestyle{plain} % uses fancy

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%-------------------------------------------------------------------------------
% DOCUMENT INFO SECTION
%-------------------------------------------------------------------------------
\title{Apprentissage et reconnaissance - GIF-4101/GIF-7005 - Projet}
\author{Baptiste AMATO, Alexandre CHAVENON \& Arnoud VANHUELE}
\date\today

\begin{document}
\thispagestyle{empty} % only for the current page

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} % Defines a new command for the horizontal lines, change thickness here

\begin{center}
 \vspace{2.5cm}
 \presentation{Université LAVAL}

 %-------------------------------------------------------------------------------
 % TITLE SECTION
 %-------------------------------------------------------------------------------

 \vspace{4cm}
 \noindent{
  \begin{minipage}{0.9\textwidth}
   \begin{center}
    \HRule \\[0.4cm]
    { \huge \bfseries Apprentissage et reconnaissance \\ GIF-4101/GIF-7005}\\[0.4cm] % Title of the document
    { Projet : Détection automatique de prolongements neuronaux }\\ % Sub-Title of the document
    \HRule \\[1.5cm]
   \end{center}
  \end{minipage}}
 \vspace{4cm}


 %-------------------------------------------------------------------------------
 % AUTHOR SECTION
 %-------------------------------------------------------------------------------

 \begin{minipage}{0.4\textwidth}
  \begin{flushleft} \large
   \emph{Auteurs :}\\
   Baptiste \textsc{Amato} \\
   Alexandre \textsc{Chavenon} \\
   Arnoud \textsc{Vanhuele} \\
  \end{flushleft}
 \end{minipage}

\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Introduction}

\section{Présentation du projet}

Le projet est proposé par le centre de recherche CERVO.  Il consiste à reconnaître
des axones et des dendrites sur des images d’une protéine (actine), en étiquetant ces images
n’ayant pas de marqueurs axonaux et dendritiques. Nous disposons d’une banque de
données d’images déjà marquées : il s'agit donc un problème d’apprentissage supervisé.

\section{Jeu de données}

Le jeu de données initial comprend 1024 images au format \textit{.tiff}, ayant
chacune 3 canaux : un pour l'actine (la protéine d'intérêt), un pour les axones,
et un pour les dendrites. \\
Ce jeu de données étant relativement petit pour un apprentissage par réseau neuronal,
nous allons utiliser des méthodes d'augmentation comme les symétries, rotations, ou
encore découpes de sous-parties des images.

\section{Etat de l'art}

Il s'agit ici de détecter différents objets dans une image (axones et dendrites
à partir d'une image globale d'actine) : c'est un problème de détection particulier,
car il n'est pas possible d'encadrer les objets par des "bounding boxes", utilisées
par exemple pour la détection de visage, de personnes ou de voitures ; on cherche
alors à détecter le contour des objets. Un article de recherche assez récent a
démontré une capacité de détection de contour impressionnante : \textit{Object Contour
 Detection with a Fully Convolutional Encoder-Decoder Network}, par \textbf{Yang
 \textit{et al.}}. Nous pensons donc nous orienter vers un réseau de neurones profond
avec une architecture \textit{Encoder-Decoder} ; cette architecture est aussi
utilisé dans les traductions de textes (séquences en entrée et sortie). Des résultats
probants concernant de la segmentation d'images sont présentés dans l'article
\textit{Iterative Deep Convolutional Encoder-Decoder Network for Medical Image
 Segmentation}, par \textbf{Jung Uk Kim, Hak Gu Kim, et Yong Man Ro}, suivant une
architecture similaire (\textit{Encoder-Decoder}). \\
Les principes de segmentation d'image sont clairement expliqués dans l'article
\textbf{Fully Convolutional Networks for Semantic Segmentation}, par \textbf{Shelhamer
 \textit{et al.}}. \\
Concernant l’augmentation de notre jeu de données, nous aurons une approche
classique par traitement d’image traditionnel et dans un second temps, nous
explorerons la possibilité d'utiliser un Generative Adversarial Network pour l’augmentation
des données, comme précisé dans l'article\textit{Biomedical Data Augmentation Using
Generative Adversarial Neural Networks. Artificial Neural Networks and Machine
Learning} par \textbf{Calimeri, F.
 \textit{et al.}}.

\section{Premières réflexions}

Les images du jeu de données qui nous a été donné ne sont pas de taille constante ;
certaines sont étirées verticalement, d'autres horizontalement, avec une assez
grande variabilité de résolutions. Simplement redimmensionner les images en entrée
amènerait du bruit et donc rendrait la tâche de détection de contour plus complexe.
Une approche mentionnée dans le dernier article cité nous permettrait de palier
à ce problème.



\end{document}
